「他們正在埋葬寵物小精靈」法國一名電視台記者報道中國疫情時涉種族歧視被停職！

法國BFM電視台一名記者，在播出中國悼念疫情中犧牲烈士和逝世民眾時，說出「他們正在埋葬寵物小精靈」的言論，惹來外界抨擊涉及種族歧視。記者說未有注意當時正在收音，說出不恰當言論，電視台與涉事記者為此道歉，並宣布這名記者被停職一星期。有報道指，寵物小精靈的主要角色比卡超是黃色的卡通人物，有人曾以比卡超來比喻黃種人。

中國全國累計確診病例超過8.2萬宗，3300多人不治，為悼念犧牲的醫護人員和逝世民眾，全國昨日早上10時在各地默哀3分鐘。國家主席習近平率領6名中央政治局常委及國家副主席王岐山等中央領導人，在中南海懷仁堂前默哀。

車厘龜

寵物小精靈的主要角色比卡超是黃色的卡通人物，有人曾以比卡超來比喻黃種人。

個記者侮辱左隻比卡超

竟然仲有媒體係用 "寵物小精靈" 而唔係 "精靈寶可夢"

幾可愛

啲人會唔會諗多咗

歧視pokemon囉 比卡超先唔係支那種

可惜識用傳媒而唔係媒體嘅人已經唔多

講得啱
睇真啲，喺電視台，應該用傳媒